姚松炎擬戰區選 再撼鄭泳舜

姚松炎擬戰區選 再撼鄭泳舜

要聞

姚松炎透露有意出戰明年區選，南昌北是其中一個考慮選區。

【本報訊】在九龍西立法會補選爆冷落敗的民主派姚松炎，積極考慮組織團隊出戰明年在九西區議會選舉，冀集中派員挑戰一些別具象徵意義、現由建制派要員出任區議員選區，包括在補選中擊敗他的民建聯鄭泳舜所屬的深水埗區南昌北、民建聯主席李慧琼所屬的九龍城區土瓜灣北，以及西九新動力梁美芬的九龍城區黃埔東。

正積極參與民間活動

姚向《蘋果》透露，鄭泳舜任區議員的南昌北是其中一個他個人考慮出戰的選區，強調過程中會與民主動力協調，以防與民主派撞區。姚解釋，擬以團隊方式出戰區選，是考慮到為居民提供地區服務時，團隊模式更有效益。對於再考慮在九西披甲，姚指剛過去的補選中，有超過10萬名九西選民曾投票支持他，他盼善用補選得票數據，增加團隊勝算。

姚現繼續積極參與民間活動，昨午以「房產發展研究中心」名義就太古城提出新規劃建議，倡借鑑太古糖廠發展歷史，以太古城作試點，推行社區企業巿鎮模式，由政府提供土地給大企業，再由企業提供宿舍給合資格員工入住，以增加居民對該區歸屬感。

■記者林俊謙

2015
F03
南昌北
1 鄭泳舜 1,461*
2 陳永輝(輝仔) 796

2011
F03
南昌北
1 盧蔚然 276
2 梁欐 1133
3 鄭泳舜 1485*

未撚輸夠？

係咪又想再用朱西迪方法自殺